卡塔爾足球彈起靠「精英學院」

從未入過世盃決賽周，亞洲盃至叻8強，卡塔爾今屆憑乜異軍突起同日本爭霸？錢自然係最大因素，只係單靠燒銀紙未夠，佢哋勝在識搞青訓，有個世界知名嘅訓練基地──阿斯拜爾運動精英學院。

卡塔爾呢十幾年掟咗唔少錢搞足球，政府每年撥畀卡塔爾足總就超過200億日圓（約14.3億港元）經費，踢卡塔爾星級足球聯賽嘅本土球員，包括埋入籍嗰啲，月薪高達750萬日圓（約53.8萬港元），仲有住屋加汽車，假如班國腳贏到關鍵大戰，一場波可獲2,000萬日圓（約143.5萬港元）獎金、屋同汽車作獎勵添。

燒錢都要「燒得其所」，卡塔爾2004年着手發展青訓，喺多哈成立阿斯拜爾運動精英學院，涵蓋足球、籃球、田徑、游泳、乒乓球、體操等13個項目，足球部由前巴塞青訓教練主理。4強大勝阿聯酋一仗，卡塔爾落場14人當中，有9人嚟自呢間學院，7個屬正選，連日本人都讚呢個訓練中心係卡塔爾嘅「足球寶庫」。

人地個個國家就係靠不斷發展體育提升國力
香港就得個濕鳩體院每個月綜緩式資助

董之英足球彈起靠「集體欺凌」

佢哋想2022世界盃唔出醜呀嘛

我地祖國夠洗幾十個E啦 好叻咩

歸化7年都唔知仲踢唔踢到波

足球已經唔係體院精英項目

咪講左體育無經濟貢獻

中國10尻幾20個精英青訓營,都無一個年青球員係似樣

佢哋個領隊Felix Sanchez以前喺巴塞做青年軍教頭
比Aspire Academy挖角做左好耐 再一路由Qatar嘅青年梯隊教上去

強國球員，比人捉左去軍訓

支那講就天下無敵

卡塔爾買撚左幾多人

啲總會食好撚多錢嫁

香港全對鬼佬 黑人白人 連亞洲杯淘汰賽都入唔到

早幾年唔係話恆大dum左好多錢搞青訓咩，又咩同皇馬合作，啲訓練計劃同教練都係皇馬派過去

之前體院有足球咪係得個黎祥一直打9 人
人地有巴狗教練真青訓

如果想唔出醜，咁唔主辦咪得

2球fifa19式入波

純分享